


            <h>女子高潮时的其它生理反应


          
            　　<p>除了性器官的变化外，女性高潮也可以下四项生理反应作为判断标准：1.皮肤潮红；2.肿胀；3.肌肉紧绷；4.流汗。高潮时女性有时会发出各种声音或状况，这是快乐的表示。
            　　<p>梦呓般 18％；哭泣 12％；恍惚感 10％；用力抱住或咬对方 23％；抓或捏男性 16％；咬紧牙根 19％；其它 2％。
            　　<p>关于女性性高潮的争论并没有因为马斯特斯和约翰逊的实验研究而结束。虽然他们观察到女性在手淫（对阴蒂的直接刺激）、性交、人工性交中获得高潮时的生理反应是一致的，但后来费舍尔（1974）报告说许多妇女能够说出阴蒂和阴道两种性高潮的区别，包括如何获得高潮及它们带来的不同体验。比如，她们把阴蒂高潮描写为温暖的、易痒的、电击样的和尖锐的；而阴道高潮则表现得深在、悸动、抚慰和舒适。不同妇女可能对不同类型的高潮有所偏爱，并且对另一种高潮持有偏见，认为会给她们带来不适甚至疼痛。对于获得高潮来说，大约2/3的妇女认为对阴蒂的直接刺激可能比对阴道的刺激更为重要。尽管费舍尔把女性性高潮分为两类，但他却不像弗洛伊德那样把高潮定为成熟与不成熟之分，福克斯等报告女性高潮的满意程度和阴道痉挛性收缩之间存在某种联系，即阴茎是否插入带来的感觉有所不同。他们认为插入可以引起与阴道空荡荡时完全不同的反应。
            　　<p>辛格则提出女性有三种类型的性高潮的理论模式，他认为没有哪种高潮形式将比其他形式的高潮更优越或更成熟，佩里和惠普尔则提出女性性高潮的表现是一个连续体，表1中左侧显示的是弗洛伊德所称的阴蒂高潮，因为阴蒂是最常见的激发点，而马斯特斯和约翰逊则称之为会阴高潮，其性反应的最突出表现是耻骨尾骨肌的节律性收缩。如果女性经历这种性高潮，她们的快感感受似乎主要集中在外生殖器本身或恰在其表面之下。整个身体的反应强度是一个完全分割不开的连续体，其范围可由局限于生殖器的非常轻微的痉挛性收缩至几乎遍及全身的所有肌肉都发生的震颤。不过，更典型的还是较为局限的肌肉反应。有些妇女采用振荡器刺激可以很容易地诱发这种性高潮方式。
            　　<p>一位接受ＰＣ肌阴道肌电图监测的受试妇女使用她自己的振荡器进行手淫，在整整个1小时内记录到70多次独立的高峰，每次包括6-12次马斯特斯和约翰逊所描述的ＰＣ肌收缩方式。受试者报告说她在家中，在1小时内可出现200多次这种高峰，但从满足情感需要来说，它们并非十分令人满意，甚至是微不足道的。
            　　<p>佩里和惠普尔曾推测Ｇ点是神经中心或这类高潮的刺激中心点，典型反应虽然发生在子宫，但也会涉及邻近的盆腔器官如阴道上部、膀胱、支持组织和有关肌肉，特别在射液发生之时更是如此。经历过分娩的妇女要比未经产妇更容易识别出子宫高潮，因为许多妇女只有在妊娠之后才会首次建立起对自己的子宫的清楚感觉。佩里和惠普尔也与接受过子宫全切术的妇女交谈过，她们描述这种高潮仍然发生在子宫过去所在的部位。
            　　<p>辛格把子宫高潮描述为十分令人满意的或终止性的，是因为一旦获得之后女性在数小时之内不会再有所求。戴维森提出的人类性行为的“双极假设”完善了上述的连续体理论，假设正是这类高潮激发了性满意的神经肌肉机制。然而，考虑到大多数人类性行为是后天学习获得的，而不是受激素或其他生理因素控制的事实，佩里和惠普尔提出这些高潮的终止性质也可能是一种经学习而获得的行为。
            　　<p>我们可以从理论上来描述高潮连续体的两个极端——会阴高潮（参考等级1）和子宫高潮（编辑注：请看子宫在性反应中的变化）（参考等级10），我们相信大多数人的大多数高潮经历是分布在这个连续体的两个极端之间的任何一点上，也就是说大多数高潮是混合性的。例如，从理论上说列在参考等级3处的高潮将比列在参考等级6处的高潮更多地依靠于阴蒂刺激。事实上正如马斯特斯和约翰逊所指出的，在性交抽动过程中总会间接地刺激到阴蒂干的，这就进一步给混合性高潮添加了凭证。阴部神经和盆神经在脊髓和其他几个部位都存在相互交错的复杂的联系，提供了对一根神经的刺激将混合到其他区域的可能性，这提供了对混合性高潮的另一种解释。
            　　<p>拉达斯的第二次试验也提供了支持性证据，受试者中有3/4报告经历了不止一种类型的高潮，1/4以上的人经历了不止一种类型的阴道高潮。在性教育时应向妇女讲明事实上存在着多种性高潮类型可供她们选择，这对她们来说无疑是很重要的，可以避免她们因为缺乏这种或那种高潮方式而出现焦虑和不安。一个典型的例子是多次高潮，因为马斯特斯夫妇指出：至少在他们研究的会阴高潮中能够确实证实女性在一次性活动中发生了许多次高潮。大多数权威人士也相信这一见解，即从理论上说所有女性都有可能具有多次高潮的能力，这使没有这种性经历的妇女感到困惑。生物能学理论断言多次高潮是浅薄的和没有什么益处的，结果并不能给女性带来充分的兴奋和满足，还是让它发展成为一次充分的高潮为好。不过，参加拉达斯第一次试验的妇女报告说她们中有72%经历了多次高潮，其中又有75%认为这种体验的感觉是自然的高潮感受，42%的人相信生物能学分析改善了她们的多次高潮的体验。她们对多次高潮的陈述显然与正式的生物能学说是互相矛盾的，但是直到佩里和惠普尔的理论出台，这种似乎矛盾的现象才得到适当的解释。从表1中可以看出，多次高潮不仅可以发生在阴蒂高潮中，也可以发生在混合高潮中。
            　　<p>应该强调的是女性性高潮的个体差异很大，上述资料仅供参考，盲目追求和制订新的奋斗目标或标准，很可能会破坏你们既往已经取得的那些快感和成绩。
            　　
